<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>旅·人</title>
  <icon>http://zactiz.com/lvren.png</icon>
  <subtitle>Blog</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://zactiz.com/"/>
  <updated>2021-12-31T02:16:23.562Z</updated>
  <id>http://zactiz.com/</id>
  
  <author>
    <name>Jason Yan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>辛丑年腊月小结</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/12/31/december-2021-summary/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/12/31/december-2021-summary/</id>
    <published>2021-12-31T02:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-12-31T02:16:23.562Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>进入了十二月就意味着节日接踵而至，上海到处充满着节日气氛，我觉得在上海的外国人一定很好奇为什么这里的人这么热爱过圣诞节。这几天去的每家餐厅都精心布置了圣诞装饰，街边的梧桐树也挂满了彩灯，这就是上海吧。</p><p>说到餐厅，最近不仅仅是在周末，即便周中也有两三天时间在各式餐厅吃晚饭，上海的餐厅仿佛吃不遍似的。探索餐厅有趣的地方已经不仅仅是食物本身了，还有餐厅的布置，老板的性格，餐具菜单灯光等等，它们互相作用，产生了奇妙的化学反应。再者，一家用心布置的餐厅，口味能差到哪去呢。</p><p>工作上最近因为新的CEO，又迎来了一波调薪，再算上明年二季度的普调，这一波工资三连跳让人直呼太香了，导致这几天摸鱼都开始有些不好意思起来。再加上同事和老板都十分友好，目前也没什么压力，于是上班就让人觉得轻松愉快不少。接下来还有元旦假期和春节，可以开始计划去哪玩了。</p><p>太久没有出上海，着实有些憋得慌。下个月怎么样都要出去玩一趟，但至于去哪里，暂时还没想法。不过可能又想去海边了吧，是时候把这件事提上日程，计划起来了。</p><p>突然意识到这个每月小结已经持续两年了，原本是因为生活节奏慢了下来，所以需要记录下那平静的一个月里，为数不多的时刻。现在生活丰富了不少，反倒想说的就没那么多了。一方面是因为平时也都有在社交平台展示，另一方面也是因为为此花的时间少了，不再像以前一空下来就琢磨着写些什么才好。但还是希望这个主题可以持续下去。</p><p>这几天温度骤降，一下子跌到了零点，秋天买的羽绒服终于有了用武之地，从衣柜里拿出来裹上，似乎也没有那么冷了。可惜没有把围巾棉帽手套一并搬过来，只能找个时间去拿一趟才是。</p><p>一年即将过去，翻了翻过去一年里写的小结，好在一切都较为顺利地进行着，似乎我期待的事情总能在不久的一两个月后被实现，这是让人欣慰的地方。纵观这一年，也并没有出现让人措手不及的意外，平静的生活才是让人感到安心的常态。其他具体的我就留到年终总结里再说吧。</p><p>那么最后，祝圣诞快乐、元旦快乐，各位壬寅虎年再见。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑年冬月小结</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/12/08/november-2021-summary/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/12/08/november-2021-summary/</id>
    <published>2021-12-08T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-12-10T07:15:01.049Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个月的主题应该就是购物了，在这个月拥有了不少自己念叨了很久的东西，比如全画幅相机。买Sony A7R3的原因也很简单，它现在没有以前那么贵了，并且我前段时间在拍照的时候总会发出“这时候要是有A7R3和某某镜头就好了”的感慨。至于自己的需求，我主要用它来拍摄建筑、街景，还有一些室内场景，比如家里的陈设和自己的物品，当然除此之外偶尔还要拍人像。选镜头也是以这些角度考量的。</p><p>所以接下来应该会更频繁地发一些照片到博客上，还有计划开设一些以摄影为主题的博客，或者说是有丰富照片的内容，可能有些像杂志的形式。至于主题，应该会更倾向于旅游风光、城市人文一类的，终于想起自己最开始的博客定位了。</p><p>奥斯卡题目电影补完计划一直在持续中，这个月重新看了「贫民窟的百万富翁」，依旧记得我小时候看完了久久无法平静的心情，非常过瘾。这次重看给我的体验是差不多的，但同样的，自己又多了一些新的理解，特别是对电影中男主哥哥这一角色的重新认知，“原来他的人物设定这么复杂，性格变化这么丰富，非常有意思”。</p><p>可能是因为新的相机，最近更愿意在上海的大街小巷游走，去了很多原本路过很多次却不怎么在意的地方。比如衡山路那一片，似乎每次都匆匆路过，从来没有停下来好好走走看看这附近有什么，没想到这么令人惊喜。这个月还常去娄山关路，还记得小时候我每周都从这里坐地铁往返学校和家里，十多年过去了，这个站似乎隐约有当年的影子。第一次深刻感受到城市变迁的样子，那种感觉就像是，这里似乎还是同一个地方，但无论是周围的建筑和商铺，路过这里的人们，甚至此时站在这里的自己都早已完全不一样了。甚至还可以计划着从这里坐到科技馆，重温一下儿时上学的整趟路程，不知科技馆那站还有没有当年热闹的样子。</p><p>即将又是年底了，计划把去年那个订阅盘点在今年也延续一下，不过这又是个大工程，但也许可以在今年结束之前写完？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>说说刚换的Apple Watch S7</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/11/21/apple-watch-s7/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/11/21/apple-watch-s7/</id>
    <published>2021-11-21T13:30:35.000Z</published>
    <updated>2021-11-21T13:28:46.319Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="回不去的屏幕"><a href="#回不去的屏幕" class="headerlink" title="回不去的屏幕"></a>回不去的屏幕</h4><p>屏幕是这一代升级的重点，屏幕的升级几乎无法被忽视，只要你换一个相对全屏的表盘以后，那种极窄边框带来的视觉冲击是强烈的。相比之下，隔壁的S5立马就显得像是上个时代的设计了。上次从初代换到S5的时候最直接的感知也是屏幕，也是回不去了的屏幕。Apple Watch这个系列的升级十分有规律可循，在屏幕方面，S1-S3是最初的方形屏幕，接着S4-S6升级到了全面屏，如果按照这样的规律，可以预见的是屏幕这个方面，S7的极窄边框设计应该会持续三代，也就是S7-S9。</p><h4 id="快速充电的必要性"><a href="#快速充电的必要性" class="headerlink" title="快速充电的必要性"></a>快速充电的必要性</h4><p>快速充电是一种虽然不常用，但是一旦有需求，就非常关键的功能。这一代支持更高速的充电以后明显感觉到偶尔在洗澡的过程中，应急充电这么十几分钟就可以支持几乎一天，或是一晚上的使用。前两天我忘记在睡前充电，第二天要出门游泳时，我才发现这件事，于是赶紧充上电，十分钟的充电时间就足矣支撑我整趟行程：出门到游泳馆-一个小时的运动记录-从游泳馆回来，这才以前是无法做到的。</p><h4 id="希望用不上的防尘"><a href="#希望用不上的防尘" class="headerlink" title="希望用不上的防尘"></a>希望用不上的防尘</h4><p>这代还有一个升级点就是更高级别的防尘，这一点我目前没有任何感觉，不过希望这个升级可以让我的Apple Watch更耐刮一些，我的上一个S5的屏幕和机身已经布满了使用痕迹。不过这可以算得上是这一代值得购买的一个点，因为更耐用，用得更久一些。</p><h4 id="其他的升级点"><a href="#其他的升级点" class="headerlink" title="其他的升级点"></a>其他的升级点</h4><p>说到这里，相比S6，这一代就没有更多的升级了。可以明显感觉到这个产品的升级节奏在这几年变得十分缓慢，每一代几乎只加了一个主要的升级，和另外若干感知不到的小升级。但比起我的S5，它确实还多了不少新的功能。</p><ul><li>首先因为是不锈钢版本，所以屏幕使用的是蓝宝石玻璃，会更加坚固耐用，可以类比这几年iPhone上的镜头玻璃，也同样是蓝宝石玻璃，我几乎没有在这些镜头上看到过任何刮痕。</li><li>无线局域网的加入让我在游泳时不会错过电话或者短信，虽然也用处不是很大，但好歹是个心理安慰。至于跑步或其他运动时不带手机，我打算尝试一下仅用AirPods + Watch这样的组合，不知道是不是能满足我的需求，有待商榷。除此之外，我觉得除非手机没电，不然我应该没有任何时候会用它了。</li><li>还有不得不提的一点是去年S6的升级，也就是加入了血氧检测，就如同其他方面的测量功能，有的时候用一下，如果没有这个功能好像也不是什么大不了的事情。当然在睡觉的时候监控我的血氧这件事还是非常不错的，特别是一旦我发烧之类的时候，这个指标有的话会安心很多。</li></ul><h4 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h4><p>手持前两代Apple Watch的朋友，升级的必要性不大。S4的用户可以考虑升级了，因为有两个感知很大的升级，屏幕尺寸和常亮功能，在续航方面应该也有不少缩水。至于手持S3以及之前几代的朋友，S7我认为是个十分合适的升级点，不仅仅因为你可以获得一款焕然一新的设备，并且很大概率未来三年都不需要升级了。上述建议在苹果官网可以获得佐证，目前在售的机型除了SE以外就只有S3和S7，可见苹果直接把前几代下架（特别是S6），有一个原因就是他们之间的差距不够大吧。</p><p>最后十分感谢王同学。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于科技" scheme="http://zactiz.com/categories/technology/"/>
    
    
      <category term="科技" scheme="http://zactiz.com/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>独立关系</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/11/14/independent-relationship/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/11/14/independent-relationship/</id>
    <published>2021-11-14T15:10:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-21T13:27:45.191Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上海亦是个偌大的城市，形形色色的人们来到这里，带着无穷无尽的故事，编织着新的开始。</p><p>我说了一些我对未来的计划，不知道什么时候开始它变得清晰起来，这是从前的我不会愿意提起来的事情。这个对话似乎持续了很久，直到我们忘记了时间的存在，我瞥了一眼手表，是时候结束这段对话了。</p><p>仅仅在脑海里构思一些事，和把它们用语言完整地表达出来是完全不同的两件事。想象可以没有先后顺序，没有因果逻辑，甚至没有没有开始和结尾，你在想起一些什么的时候把想到的塞入其中便可以了。而亲口讲述出来却与之相反，你没有倒叙插叙的机会，一切平铺直叙，不会被修改了。</p><p>“两个人的关系应该相对独立，又相互联系，谁都能真正离开对方，也都不能真正离开对方，第一个离开可以是物理上的、身体上的、生活上的；第二个离开则是情感上的、精神上的、生命里的。”</p><p>“每个人都有一个属于自己的圈子，这个圈子的中心就是你自己，我站在圈子里，接触圈子里令我熟悉的、舒适的人和事。慢慢地，我开始对圈子外面的事物抗拒起来，这个圈子把我与之隔绝，我不知道是我被外面孤立了，还是外面孤立了我。”</p><p>“你恰好站在这个圈子的边缘上，我既能感觉到久违的熟悉，又能感觉到未知的惊喜，让人充满兴趣。”</p><p>“许久以后，我又重新开始思考和审视我自己，人永远是善变的，或者与其说那是变化，不如说那是一种为了为了与内心所想极力趋同而产生的优化，一种只有自己才会认可的优化。”</p><p>“我的变化还是挺大的，特别是对一些特定事物的想法。”</p><p>“我意识到两个人的关系应该相对独立，又相互联系。或可以分离，又或者不可以，都是奇妙又令人产生兴趣的关系啊。”</p><p>我回到电脑前，把刚刚想到的又重新整了一遍记录了下来。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://zactiz.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近期日记节选-2021秋</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/11/12/diary-2021-fall/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/11/12/diary-2021-fall/</id>
    <published>2021-11-11T16:00:05.000Z</published>
    <updated>2021-11-11T16:43:02.261Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久没有更新这个系列了，毕竟是年更型文章。可能有短时间的日记都乏善可陈，没有什么可以拿出来分享的，只好作罢。但转念一想最近再不更新的话，今年也要过去了，那么就连鸽两年了，不可不可。那么按照惯例，随机挑了一些近期的日记进行分享。</p><h2 id="2021-7-11"><a href="#2021-7-11" class="headerlink" title="2021.7.11"></a>2021.7.11</h2><p>周五晚一下班就直接冲向了南京，这也是我时隔多年以后再次去南京，上次可能是18年吧。去了之前没有去过的大报恩寺遗址，感觉良好。这次的行程安排得十分轻松，最累的部分可能是周六走了很多路然后这两天都游了泳。今天还是三伏天，热得不像话，于是在酒店里休息了大半天就赶紧回了上海，希望未来几天稍微好一些。</p><h2 id="2021-8-3"><a href="#2021-8-3" class="headerlink" title="2021.8.3"></a>2021.8.3</h2><p>确实又是好几天没有写了，上周四周五都出去浪了，周六上了课，下午去签了房子，晚上去宁波，周日在宁波玩了一天，周一也就是昨天办完事情就赶紧回来了，也是马不停蹄的这几天，忙到也没什么时间做自己的事情。疫情变得严峻了起来，这个月的旅行计划貌似要取消了，可能在上海内玩一玩吧，很怕出去回来就被隔离了。这个月还要忙着搬家。</p><h2 id="2021-8-19"><a href="#2021-8-19" class="headerlink" title="2021.8.19"></a>2021.8.19</h2><p>又是一篇编号整百的日记，没想到是在这种状态下进行的。首先终于今天下班以后就可以结束没有网的生活了，算是最后一个搬家前的准备工作也完成了，接下来基本上就没什么繁琐的事情要办了。时间过得很快，转眼在那边也差不多住了半年了吧，之后可能就会比较少再回去那站了。不过好在离公司和现在住的都不算远，那个理发卡什么的都还能用，所以也并没有太伤感的地方。狗换了一个新的环境以后不知道它适应得怎么样，但是至少活动范围大多了，应该会开心吧。那接下来住在这里应该是一件会持续较长一段时间的事情，可能一年，也可能是两年或更久，也不知道我的生活之后会有怎么样的变化，但至少目前看来，一切都算顺利。搬家以后恰逢健身卡到期，似乎可以考虑一下换成新家这边这家健身房，重新开始每天健身。现在下班以后的时间也正好足够我做这件事。基本上下班以后吃饭遛狗再健身，看起来是很健康的样子。新家的厨房让人又有了做饭的欲望，周末可以安排一下，是时候又开始自己下厨做饭了。</p><h2 id="2021-8-24"><a href="#2021-8-24" class="headerlink" title="2021.8.24"></a>2021.8.24</h2><p>周二的这个工作日也即将过去，最近认识了W，说起他也很有意思，我大概老早就关注了，不过也一直没有什么互动，最近因为一些奇奇怪怪的原因联系上了，发现了很多相似的地方。我觉得人与人之间因为经历和接触的事物这些关系，总会慢慢变得愈发不一样，当在我这个年纪发现兴趣相似容易聊上天的人就会变得很有趣了。但是换另一个角度，随着年龄的增长，我们的涉猎当然也随之变得宽阔，那么对应的两个人的交集部分自然也就多了起来。这本是两个矛盾的观点，但是也不需要细究了，人和人之间的关系总是独特又奇妙，且会因为时间和空间的不同而产生不同的结果或者说发展方向，这就是关系这件事本身吸引人并让人乐此不疲的地方吧。</p><h2 id="2021-8-30"><a href="#2021-8-30" class="headerlink" title="2021.8.30"></a>2021.8.30</h2><p>又是新的一周，周一总是有不少事情，这周末也就是前两天似乎经历了很多事情，搬东西看展等等。然后这周末还把网站修好了，正好搬家告一段落，可以好好继续写博客了，这周开始生活又要按部就班起来。顺便在考虑今晚吃什么，可能就是最后几次在那边吃了吧。</p><h2 id="2021-8-31"><a href="#2021-8-31" class="headerlink" title="2021.8.31"></a>2021.8.31</h2><p>昨晚竟然在沙发上躺到了凌晨三点，简直就是昏迷不醒，起来以后觉得压力很大，其实现在想想好像也没什么，也没有会错过的事情和让人不悦的地方。不过今晚还是要早点洗完躺下才好，这样饭后昏迷的日子还是早点结束比较好。</p><h2 id="2021-9-7"><a href="#2021-9-7" class="headerlink" title="2021.9.7"></a>2021.9.7</h2><p>晚上遛完狗，泡了个澡，看了几集Rick And Morty，一晚上就过去了，晚上的时间总是过得极其快。收到了工作上的好消息，已经开始期待接下来的生活了，果然平静的生活也要有些刺激才行。</p><h2 id="2021-9-18"><a href="#2021-9-18" class="headerlink" title="2021.9.18"></a>2021.9.18</h2><p>出发去青岛了，正在虹桥等着出发时间的到来。今天周六本来调休上班，我为了出行就直接请假了，于是这周还是像往常一样继续上班五天。前两天又因为台风，所以有一天不用来公司上班，于是似乎这周的在公司的时间就更少了，原本因为调休六天的超长工作日，变成了两天两天的零散工作日，顿时轻松许多。对于这次的行程我抱有不小的期待，这是一个我一直都想去的地方。酒店第一天安排在了海边，接下来的时间安排在了市中心，总之应该大多都能体验到。这样海边的城市让人很愉悦，这次也终于可以看到大海，似乎很久没看海了。</p><h2 id="2021-9-22"><a href="#2021-9-22" class="headerlink" title="2021.9.22"></a>2021.9.22</h2><p>周一的一天，一直幻想中的忘带电脑上班这件事真的发生了，于是回去拿，一来一回一早上几乎没有了。这周就三天的工作日，只休息一天，也是不知道该不该开心。昨天从青岛回来，到家已经很晚了，整趟旅行很顺利。</p><h2 id="2021-9-29"><a href="#2021-9-29" class="headerlink" title="2021.9.29"></a>2021.9.29</h2><p>周四，得知了明天要早放的消息，可以说明天开始就是快乐的国庆长假。这个假期也陆陆续续算是安排满了，祝顺利。</p><h2 id="2021-10-7"><a href="#2021-10-7" class="headerlink" title="2021.10.7"></a>2021.10.7</h2><p>国庆的最后一天，愉快的国庆假期就这么结束了，这个假期很轻松过得，所以还不错，也没有去什么人挤人的地方。接下来可以安排一下这个月的出行计划了，如果不去新疆的话可以去一趟湖南，比如长沙和张家界，也是一直在我的列表里的目的地。</p><h2 id="2021-10-11"><a href="#2021-10-11" class="headerlink" title="2021.10.11"></a>2021.10.11</h2><p>一个短暂的周末悄然离去，似乎什么都没有留下，除了周一这一场倾盆的秋雨。好在这个夏天的余热也被一并带走，让我的秋装终于可以从衣柜里出来重见天日。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「鱿鱼游戏」并不是一部值得一看的剧</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/11/10/squid-game/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/11/10/squid-game/</id>
    <published>2021-11-10T12:35:53.000Z</published>
    <updated>2021-11-11T16:01:34.320Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要说最近最火的剧，一定是Netflix上的「鱿鱼游戏」。但我在看的过程中，发现了众多电影的影子，以至于我可以猜出的剧情十有八九，所以我并不觉得这是一部值得一看的电影。以下涉及到一定程度的剧透。</p><p>首先这个剧的设定，一群人莫名其妙来到一个新的地方，竞争最后的大奖，看到这里是不是已经闻到了熟悉的味道。是的，就算你没有看过「赌博默示录」，你可能也看过「饥饿游戏」、「移动迷宫」这类反乌托邦电影中的相似设定。除此之外，还有无数的密室逃脱类电影，也是同样的套路。</p><p>其次，在剧中玩的游戏似乎也是大家耳熟能详，要么玩过要么听过，再不济至少一下就能明白的游戏项目。但这可能也是这部剧能火的原因之一，没有太复杂的规则，每个人都能看明白并且会更关注几个角色本身的性格以及表现上。当然这也导致了很多桥段中几乎都没有策略可言，把更多的剧情放在人物塑造上，而游戏部分似乎一开始就会知道怎么发展了。好在有足够的时间铺垫每个角色的人物性格，剧中他们的言行以及结局也都有了合理的解释，并不会让人觉得干巴巴的。</p><p>所以总的来说我并不认为这是一部值得看的剧，较为俗套的剧情走向让人并没有太多惊喜，铺垫和伏笔的设置也比较浅显。但整体剧情流畅，人物性格塑造成功，故事节奏也不拖沓，打发时间看看也无妨。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于文学" scheme="http://zactiz.com/categories/literature/"/>
    
    
      <category term="启发" scheme="http://zactiz.com/tags/%E5%90%AF%E5%8F%91/"/>
    
      <category term="影视" scheme="http://zactiz.com/tags/%E5%BD%B1%E8%A7%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑年十月小结</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/11/08/october-2021-summary/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/11/08/october-2021-summary/</id>
    <published>2021-11-08T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-11T15:49:32.912Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上海终于入秋了，一场雨悄然来临，顿时街上出现了各种颜色的雨伞，人们在本就不宽敞的街道上摩肩接踵，雨伞的碰撞扰乱了人们的步伐、还有回家的心情。</p><p>仔细一算，这个月几乎没有工作。先是国庆长假，就接着中秋假，上半个月就摸鱼过去了。再加上因为正值换组期间，我要做的就是把手上的活都交代给其他人，以及看看新组要做的事情。于是我就基本上这段时间都在工位上等着交接的那个同事来找我问问题，以及可以说是漫无目的地看着各种文档和资料。好在一切顺利，按照计划结束了这一个月。</p><p>最近开始看丰饶之海的第三部「晓寺」，这也是按照计划在做的事情。今年明显看书的时间少了，于是便开始反思自己的时间都花在了哪里。回想一下，自己追了不少热门剧和电影，可能更多的时间花在了这些地方。</p><p>这个月是上海书城最后营业的几天，这个小时候周末常去的地方终于也撑不住了，本有些伤感，但转念一想，本来自己的确从初中之后就再也没有去过那里，再加上它也不是不回来了，心情便平复不少。挑了一个周六，又回到了福州路，进去书城逛了一圈，挑了不少打折书籍，正如我之前说过的，我感觉自己就像在趁火打劫。除此之外，双十一把购物车里存着的书几乎清空，看来接下来是真的看不过来了。</p><p>愈发觉得上海和纽约是两个很相像的城市，金融、艺术、娱乐、夜生活、还有各种新鲜事物。前几天了解了一下建在南通的上海第三机场的位置，建成之后上海便成为了全国唯一一座拥有三个机场的城市。这点和纽约也很相似，甚至连三个机场的布局都类似，虹桥机场对应拉瓜迪亚LGA，浦东机场对应肯尼迪JFK，南通机场对于纽瓦克EWR。上个周六准备去吃Brunch，路上看到了和纽约几乎一样的街区，对着马路的木门，门口是半层楼梯，楼梯边则是两个花坛，花坛里种着各个季节会盛开的花。</p><p>说起这个，最近还发现一众美国品牌入驻上海，除了那几家有名的汉堡店、炸鸡店、塔可店，我甚至还发现了Texas Roadhouse、The Boiling Crab、The Cheesecake Factory……卖场方面有山姆和Costco，也就是如果你想要的话，可以完全回归在美国的饮食，虽然没有人会这么做。</p><p>前两天的周五晚上，在和一个法国朋友喝酒的时候，他说上海、纽约和伦敦是三个十分像的城市，城市的面貌和文化，人们的穿着和生活，都很相似。我回了一句，”但是伦敦太陈旧、纽约太嘈杂，反而上海恰到好处。” 他笑了笑说这就是为什么他在上海呀。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>月光</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/10/10/moonlight/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/10/10/moonlight/</id>
    <published>2021-10-09T18:37:10.000Z</published>
    <updated>2021-10-20T10:05:47.652Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>离愁弥漫世界，在无际的天空中生出无数的情境。</p></blockquote><p>月色皎洁，明天注定晴朗，也注定今夜有人未眠。</p><p>我听过了太多悲伤的故事，它们偶尔在这样的夜晚从脑海里抽离出来，平铺在眼前，我不愿去深究这些已经发生的，</p><p>一年前的中秋，我只身在那家还算整洁的隔离酒店里，度过了那最后几天，回到上海前的最后几天。那时恰逢中秋国庆双节连休，一个少有的大长假，我在房间里把所有的窗帘拉开，让月色直接投射进来，我躺在纯白的床单上，回想着已发生的事，感受着它们在身后离我越来越远。</p><p>月亮似乎是人类在夜晚最在乎的东西，抬起头，它永远高高挂起，不偏不倚。望向它，所有关于它的记忆片段如泉水般涌现，瞬间充满了整个夜空，就像明亮的月光那样。</p><p>我想起了小时候印象中最早的那个家，二楼有一个宽阔的露台，我常常在饭后搬一把竹椅坐在夜空下，奶奶会陪着我并给我讲故事，关于她的过去，关于我的到来。隔壁的房间里不知什么时候已经传来了爷爷的呼噜声，奶奶便不耐烦地站起身，嘴里嘀咕着一些数落的话，一边把一旁的毯子轻轻铺在了爷爷的身上……</p><p>去年离开美国之前的最后一次搬家，我搬到了芝加哥河不远处的一栋高层建筑里，当时它最吸引我的一点是位于四十五层，并且窗前没有任何一栋高层建筑。每每我在站窗前，望向南方，我可以看到很远很远的地方，一切都显得渺小起来。到了夜晚，巨大的月亮透过大片窗户把房间照得通亮，我席地而坐，抬头望着，月亮离我好近好近……</p><p>我们歌颂月亮赞美月亮，没有人会厌恶黑暗中的光就像没有人会讨厌沙漠里的绿洲那样。它给予了每一个无家可归的人希望，它成为了每一个身处异乡的人的寄托。它似乎可以突破时间的枷锁，把一些关于它的故事联系在一起，并在这样的夜晚通过月光传达给你。</p><p>夜深了，未眠的人们。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="回忆" scheme="http://zactiz.com/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑年九月小结</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/10/08/september-2021-summary/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/10/08/september-2021-summary/</id>
    <published>2021-10-08T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-08T10:48:01.094Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个月随着开学，最大的变化就是总是能看到上学放学的学生了。可能是因为这个小区里有不少小学生（细想了一下这和这个房子建成的时间相吻合），所以总是能在我早上遛狗时遇到送小孩上学的妈妈们，还有下班时遇到结伴走回家的学生们，这让我的生活有了更多生气。</p><p>这个月从知道到隔壁组开始扩招，到着手换组，并最终把这件事确定下来，一共经历大半个月的时间。过程真的挺快的，以至于现在似乎还没缓过神来，接下来有一个月左右的时间来进行交接，新组的老板也已经开始要带着我一起加入他们的Group lunch，似乎都挺顺利。</p><p>九月的天气终于舒适了许多，到了一种晒太阳不会太热的程度，像美国北部的夏天。这个月正好是回国一年，这一年似乎有了许多的变化，又或者说生活趋于另一种平静与稳定，是久违了的，我也不确定这样的状态可以持续多久，或许短暂或许很久很久。</p><p>这个月趁着中秋假期，去了一趟青岛，是一个想去很久的地方，它也的确没有让人失望。无际的大海环绕着郁郁葱葱的山坡，山坡上红色瓦片屋顶德据时期留下的建筑若隐若现，时而还能发现尖屋顶的教堂藏在其中，令人心神向往。随处可见的青岛啤酒和海鲜排挡给这里留下了旅行的味道，喝上一大杯啤酒原浆，一个海风吹拂的夜晚便开始了。</p><p>回想起去年的这个时候，正在上海的酒店隔离，无所事事的日子持续了整整两周，但那时似乎也没有那么煎熬。补了些拖了很久的剧和电影，再做一些有的没的，一天天地就过去了。没想到距离那个时候，已经一年的时间了。过去一年里我常常把一句“才回国没多久”挂在嘴边，直到最近这句话又脱口而出时，我才意识到似乎不能再继续这么说，此时停下来便是一个很好的节点。</p><p>还记得去年九月，我在社交媒体分享了一首王菲的《浮躁》，现在想想似乎是装出一副若无其事的样子，实则那时候要工作没工作，要生活没生活，就像汪洋中的一叶孤帆，仍海风肆意、波涛翻涌，谁也不知道它将漂向何处，搁浅在哪。但话说回来，今年反倒不敢分享这首歌了，“九月里，平淡无聊，一切都好”，这该是一种怎样的美好状态，越看清现实它就越飘渺，也只有去年那种敢于独自漂泊海上的冲劲，我才敢认为“一切都好”吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>值得留恋的地方</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/09/17/something-remember/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/09/17/something-remember/</id>
    <published>2021-09-17T11:32:17.206Z</published>
    <updated>2021-09-24T14:59:51.512Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>总是有这样的思考， 美国还有什么让我留恋的地方，遂决定提笔整理一下。当然可能明年我又会有新的想法。</p><h4 id="自由民主？"><a href="#自由民主？" class="headerlink" title="自由民主？"></a>自由民主？</h4><p>这算是老生常谈的话题了，不得不承认，美国的自由是埋在这片土壤里的，影响着生活在这片土地上的每一个人。这也不难理解即使疫情肆虐，那些依旧我行我素不愿意戴口罩和打疫苗的美国人。言论自由是我感受最深刻的地方，只要不涉及到种族这样的话题，基本上你可以表达一切你想表达的。</p><h4 id="自然风光？"><a href="#自然风光？" class="headerlink" title="自然风光？"></a>自然风光？</h4><p>也不得不承认，因为自然并没有被开发的关系，美国有着大量可以让你接触自然的机会，无论是东西岸蜿蜒的海岸线，还是各大国家公园以及其中不同的地貌。当然也不是说其他地方没有自然风光，而且说这在美国是一件触手可及的事情，一个周末，一个小长假，你就可以获得一次与大自然亲密接触的机会了。</p><h4 id="公路旅行？"><a href="#公路旅行？" class="headerlink" title="公路旅行？"></a>公路旅行？</h4><p>美国最怀念的地方之一就是公路旅行了，一望无际看不到尽头的公路，苍茫无垠的风光，荒无人烟的寂寥，似乎很难轻易体验到。只能把希望寄托于下次去新疆的时候，听说会有类似的公路旅行体验。</p><h4 id="视频服务？"><a href="#视频服务？" class="headerlink" title="视频服务？"></a>视频服务？</h4><p>每天下班时就会怀念在电视上看Netflix等流媒体服务的时光，并不是说换成国内的视频平台就不行，而是剧集吸引我的程度总是下降了不少，而Netflix那边几乎就是看不过来了。鉴于电视上翻墙有些麻烦，然后网速也不一定能支持到4K等原因，现在在家还是看国内的平台居多。</p><h4 id="翻墙自由？"><a href="#翻墙自由？" class="headerlink" title="翻墙自由？"></a>翻墙自由？</h4><p>既然提到了翻墙，那自然就要说到在国内各种需要翻墙的问题了。其实现在用的梯子也足够好用了，但给手机增加耗电以及有些设备无法翻墙等问题还是偶尔会困扰我。无法任意地使用各种服务确实让人有些难受，比如前面提到的流媒体服务，还有云服务、Google、各类社交平台，甚至在写代码时都时常遇到需要翻墙解决的问题。</p><p>似乎暂时想到的就这么多。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于旅行" scheme="http://zactiz.com/categories/travel/"/>
    
    
      <category term="启发" scheme="http://zactiz.com/tags/%E5%90%AF%E5%8F%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑年八月小结</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/09/16/august-2021-summary/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/09/16/august-2021-summary/</id>
    <published>2021-09-16T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-17T11:13:23.203Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个月所有的出行计划因为种种原因被暂缓了，不过也因为这样，我把大把的时间花在了搬家这件事上面，经过了差不多半个月，现在总算是安定下来了。</p><p>一旦安定下来就会开始想添置一些物品，比如咖啡胶囊和咖啡豆，还有各式餐具和新的洗漱用品。一有空就想着拿起手机，网上购物。好在我不算是个有很强购物欲的人，希望自己的物品尽量少而精，所以似乎也不会乱买一通。（应该吧）</p><p>有了时间和4K电视以后，看电影成了我下班以后的非常合适的选择，于是原本一直有的补奥斯卡最佳电影提名的计划又被拿了出来。这几周陆陆续续补了好几部电影，大概是以一周两三部的速度推进着，看来不出多久就可以把这个列表里的电影看完了。</p><p>这个月结束也就意味着暑假结束了，周末外面的人但愿可以少一些。这个月已经开始打卡了拖了很久没有去的建筑展，大概是暑假结束展期也结束了，不得不下定决心去一趟。在上海的好处就是全国最好的展总是会出现在这里，不得不说生活在这里的人的周末总是不愁没事情做，每周末光是看个展就已经看不过来了。</p><p>又捡起了那些玩到一半PS4游戏，并激励自己等着把架子上的游戏都玩了以后我就买PS5，上头的劲过了以后就想立马撤回这句，看样子PS6出来之前我都没法把我这些屯着的游戏都玩了吧。</p><p>自从把Apple Music换成美区以后，才完整体验到了Apple Music优秀的地方，最大不同就是美区有的社交系统（国区以前有后来被阉割了）。我不由感慨，如果能赚到钱的话，苹果都能把社交系统做好。具体表现在，你能看到你关注的人正在听的专辑或者播放列表，每天还会创建一个由你的朋友正在听的歌组成的动态列表。一切都是不影响你本身的使用体验而出发的社交系统，我觉得作为音乐软件的一部分，比起评论点赞数等影响个人判断的社交元素，这样的程度刚刚好。</p><p>对了，最近明显感觉我家的狗长得好看了不少，它做坏事时也不忍心教育了。那天它被打屁股以后，立马睁大了眼镜，泪汪汪看着你，真的就是什么气都消了，“算了算了，下次注意点吧，而且就算不注意我又能有什么办法呢。”</p><p>这个月的小结拖着拖着又过了半个月，本来一些想说的事情就因为有了新的更新只能放在下个月再说，看来之后还是要每个月及时写好才行。</p><p>这个月一过，上海就算正式进入秋天了，往年在上海的九月总是让人激动不已，希望今年的依旧如此。那么下个月再见。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>搬家随笔</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/08/25/note-of-moving/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/08/25/note-of-moving/</id>
    <published>2021-08-25T14:18:31.000Z</published>
    <updated>2021-09-07T14:59:59.663Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我似乎总是不断在搬家，自从去年回国以后也同样如此。这一次搬家从看房到敲定入住再到今天彻底搬完经过了整整一个月的时间，也不是有意把时间拖得这么长，而是正好的的确确在不影响到正常工作生活的情况下，需要漫长的时间来收拾、整理、搬运，并且置办新老住所的相关事宜。</p><p>我也似乎没有觉得搬家是一件麻烦得不得了的事情，反倒搬家以后因换环境而产生的兴奋感往往超过了搬家所带来的疲惫。我会在搬家前一段时间就开始收拾自己的东西，这往往发生在夜晚，审视自己的物品时总有种既熟悉又陌生的感觉，把它们按照刚来的时候的样子摆回盒子里，接着再放进大纸箱中。</p><p>最先收拾的那批物品总是自己最喜爱的，小心放置、仔细包装；不像最后一些丢了不舍得、但是好像可有可无的东西，一股脑的装进宜家蓝色大编织袋中，既然它们占了不少空间，那就不要再让我花时间了。</p><p>有的物品随着一次次的搬家，慢慢消失了；有的却跟着我走南闯北，换了不少住处；有的甚至坐过不止一次跨洋航班，还有的已经只留在了记忆里，偶尔在这样的时刻才会被想起。</p><p>也许世间事物大抵都离不开离你而去的宿命，就像一切终将消散；它们将会陪你度过一段或长或短的时光，它们或者影响了你或者改变了你，当一切沉寂，你终须一别。</p><p>我们也不必太执着于这些具像化的实物，纺织物、皮革、金属、塑料、玻璃、木材，没有什么材质是永恒的。拥有喜欢的事物固然开心愉悦，但得不到就得不到吧，失去了就失去了吧，有什么大不了的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://zactiz.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑年七月小结</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/08/12/july-2021-summary/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/08/12/july-2021-summary/</id>
    <published>2021-08-12T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-08-31T15:16:14.589Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>炎热的天气几乎是这个月每天都会提起的东西，不过似乎也因为开空调盖被子睡得香的缘故，这个月的睡眠质量明显好上不少，总是一觉睡到大天亮。</p><ul><li><p>旅行<br>这个月的旅行目的地是南京，好像自从周同学毕业离开南京以后，我也再没有去过那里，这次便说走就走了。好在南京离上海不过两个多小时的高铁，周五下班以后坐上高铁，简单收拾一下，没多久我就出现在了南京南站。特地定了一个新街口附近的酒店，事实证明这个选择非常正确。那周末恰逢三伏天，外面已经热到站不稳，于是在室内逛逛吃些东西，接着回酒店的半开放式室内泳池游个泳，如度假一般在南京休整了两天。<br>回来不到一个礼拜，南京机场那边就爆发了疫情，松了口气感慨好在自己回来得早，不然可能就要滞留在那边。也因为这个疫情，八月份的旅行计划大概率要泡汤了。如果运气好可以出行的话，北京应该是我的下一个目的地。</p></li><li><p>搬家<br>在现在这里住了小半年以后，决定换一个地方租并且找到了室友一起。经过半个礼拜的看房，最终决定在一个品质相对较高的小区里租住。本来因为房租多了一些便觉得有些肉疼，后来得知这里十万多的房价以后就觉得有些物超所值了。<br>这个公寓最吸引我的地方首先是房间面积很大，客厅和房间都很宽敞，南北朝向各一阳台，餐厅和厨房也没有任何局促的感觉，厕所也是令人惊喜，同时配备了浴缸与淋浴间。其次，小区的品质相对较高，给公寓配备了全屋地暖和中央空调，一梯两户保证了隐私，人车分流也非常适合我遛狗。不禁让人期待起入住以后的生活。</p></li><li><p>台风<br>七月份的上海，台风似乎难以避免，这次的台风因为被大力报道，搞得所有人都人心惶惶，再加上河南暴雨造成的影响，上海便大范围地停运公共交通，公司也不出意料地宣布全体放假。最后这场台风安稳地离开了上海，似乎也没有留下什么痕迹。</p></li><li><p>反思<br>七月小结竟然拖到了月中，可见最近是真的忙，每周末都被塞得满满当当，周中下班以后又什么都不想做，这样的状态可能需要改善一下了。而且好像下班以后也没怎么看书，似乎也没看什么视频和剧，更没有学习健身，不禁好奇自己的时间都花在哪里了。</p></li></ul><p>夏天接近尾声，下个月的温度又将回到舒适的范围，美妙的八月来了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无题</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/07/25/untitled-1/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/07/25/untitled-1/</id>
    <published>2021-07-25T13:54:19.000Z</published>
    <updated>2021-07-26T07:50:27.586Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>时至今日，我都依然觉得2019似乎才过去，恍惚中回过神来，2021也已过了一大半，这种时间上的错乱感时常困扰着我，特别是在这样寂寥的雨夜里。</p><p>我不愿去思考为何这一年让人如此深刻，也许是因为那是疫情爆发前最后一年，又或许我在那一年经历了太多事情，但无论是什么原因，那一年似乎是未来很长时间内最好的一年了，对我而言如此，对大多数人而言也是如此。</p><p>如今我竟难以相信那一年我几乎每个月都在不同的地方旅行，从迈阿密到纽约到加州到波士顿，再到日本到加拿大，还回了躺国，从上海到周边再到北京；那一年我去了三个不同的迪士尼，那一年我看了大西洋和太平洋的日出日落，那一年我几乎把所有能拿出来的时间都用来探索这个世界。现在回想起来，那就像是风水岭一般把我最近这些年一分为二了。</p><p>我也不知道什么时候我还能再见到大西洋，我也不确定什么时候我才能回到那些曾经走过的地方，也许是明年后年，又或许是更久以后。</p><p>雨稀稀拉拉着，却丝毫没有停下的意思，就像很多苟延残喘的事物，微弱地延续着，持续地存在着。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://zactiz.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The Week of Apple One</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/07/22/the-week-of-apple-one/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/07/22/the-week-of-apple-one/</id>
    <published>2021-07-22T13:30:35.000Z</published>
    <updated>2021-07-24T13:54:56.359Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从上周凑齐了6个人的family plan以后，5刀每月的Apple One使用正式开始，其中有我一直在用的Music、iCloud和TV+，也有曾经试用过的New+，剩下的Fitness+和Arcade则是从来没有接触过的，今天来说说我的使用体验心得。</p><h4 id="iCloud"><a href="#iCloud" class="headerlink" title="iCloud"></a>iCloud</h4><p>我把用了最久的iCloud放在最前面说，在国区账号的iCloud也是一个family plan，所以目前就还是把资料都存在国区没有迁移，但是使用上毫无影响也感觉不出来。暂时不做迁移的还有一个原因是在国内使用时担心速度会变慢，虽然大多数都和我说几乎感觉不出来。</p><p>不知道有多少人现在已经被iCloud绑定了，无感的相册照片存储，各个设备之间文件的同步，还有自动备份、钥匙串等等功能都让人“用过就很难再回去了”。而且这么大的数据量迁移成本很高，不得不说iCloud可以说是苹果生态内服务的第一步，6元人民币/0.99美元的入场费也相当平易近人；但只要踏出这一步，你就掉进这个精美的生态内了。那关于iCloud我就不多说了，反正就是要不完全不用，买一个大容量的iPhone，要么就是一直用到不再用iPhone为止。</p><h4 id="Apple-Music"><a href="#Apple-Music" class="headerlink" title="Apple Music"></a>Apple Music</h4><p>这几乎也是我从一开始就用到现在的服务，通过学生优惠，国区每个月5元的价格几乎是市面上最便宜的流媒体音乐服务。并且和网易云或者扣扣音乐不同的是，你只要开通了服务，然后只要平台上有的曲目你都可以无限畅听，从来不会有新专辑需要另外购买的情况。而且对会员都是一视同仁的，无论你是学生对折版本，还是正处于试用期，或是全价付款，你能获得的体验没有任何区别。</p><p>当然Apple Music最吸引我的还是，简洁的界面和漂亮的交互界面，比那些花里胡哨又占用大量内存的音乐软件确实体验好上太多。另外最近Apple Music开始提供了更高质量的音质，也就是高码率的无损音乐，可以说是主流平台内提供最高音质的平台了。（不过我也没有设备来感受这个级别的音质）</p><h4 id="Apple-News"><a href="#Apple-News" class="headerlink" title="Apple News+"></a>Apple News+</h4><p>之前试用期的时候使用过一段时间，不过回国以后使用这项服务就有极大的限制，作为一项仅提供给本国用户的服务倒是也可以理解。本身这项服务主要用于杂志和报纸的订阅，其中不乏国家地理、时代周刊这类知名杂志，要是你平时就有看其中的杂志的习惯，这项服务是物超所值的。并且它的浏览体验十分出色，增加了一些纸质杂志没有的交互方式，例如可动的图像。</p><h4 id="Apple-TV"><a href="#Apple-TV" class="headerlink" title="Apple TV+"></a>Apple TV+</h4><p>这也是一项从发布开始就用到现在的服务，也有一年多了。当时只要用新设备登陆，例如iPhone、Mac，即可自动获得一年的试用，来弥补第一年内容匮乏的问题。然而我猜想可能是因为赶上疫情，新的原创剧依旧很少，更是几乎没有一个爆款剧目，相比Netflix更成熟内容供应团队，苹果还有很长的路要走。</p><p>即便这样，我依旧在这一年看了一部分TV+上的原创或独占的剧和电影，比如汤姆汉克斯的电影，还有美队的新剧。支撑我看这些内容的原因有两个，第一是TV+目前没有被墙，不用另外翻墙观看令人十分舒适，第二是因为它作为第一方软件，系统集成度很高，比如有专属的Widgets，所有苹果设备无缝同步进度，打开基本没有等待时间，App占用系统空间极少等等。另外还有一些锁碎的小细节，比如支持与AirPods一起获得杜比音效和空间音频，在支持的设备上自动开启4KHDR，画中画模式等等。总得来说，目前Apple TV+上的观看体验已经做的十分完善了，就差官方再多增加一些内容，希望未来可以多出些剧和电影吧。</p><h4 id="Apple-Arcade"><a href="#Apple-Arcade" class="headerlink" title="Apple Arcade"></a>Apple Arcade</h4><p>这是苹果自己的游戏订阅服务，我一直觉得单独开有些亏，因为本身很多游戏就是只需要花极少的买断费用就可以玩到的，独占内容也很少。但是既然是包括在Apple One里，那么不用白不用，我就开始在Arcade游戏列表里找一些自己感兴趣的游戏玩。</p><p>时间有限，我就玩了Mini Metro和太鼓达人，关于这个服务，我的感受是这样的，订阅制更适合那些3A单机大作，因为本身游戏流程也不算长，可能一个礼拜就可以打完，这时候每个月玩一两款游戏就可以值回票价了。而Arcade上的游戏基本以手游为主，大部分手游的一大特点就是可重复游玩性很高，也就是很多时候你也可以一遍遍玩来达到成高的分数等等，那么这些游戏直接一次性买断明显更值得一些。所以总得来说，如果没有Apple One，我不会去订阅这项服务。</p><h4 id="Fitness"><a href="#Fitness" class="headerlink" title="Fitness+"></a>Fitness+</h4><p>最后来说一下Fitness+，这其实就是Apple版的Keep，跟着提前录制好的教练视频来进行运动。优点是很明显视频质量很高，歌曲选取看起来也是花了心思。最让我满意的是和Apple Watch的联动，当你任意设备上开始运动的时候，Watch上的运动计时会自动开启，并且在你的设备上也可以同步浏览这次的运动进度。Fitness+的推出也正好赶上了疫情，很适合那些没有机会去健身房的朋友。并且可以作为是平时健身的补充，在早上或者晚上来一组一二十分钟的运动是一件很不错的事情。</p><h4 id="Podcast-？"><a href="#Podcast-？" class="headerlink" title="Podcast+ ？"></a>Podcast+ ？</h4><p>今年WWDC上，Podcast+正式上线，也就是可以允许原本免费的播客变成订阅制，这对播客作者来说有着很好的激励作用。虽然目前还不知道会不会出一种全平台随意听的订阅制服务，但是如果有的话这项服务大概率也会被加入到Apple One的套餐中。我很常听播客，如果Podcast+的推出可以让播客质量变得更高的话，我是非常乐于为此买单的，十分期待它的上线。</p><p>总得来说，Apple One对我来说还是值得的，大部分服务我每天都会使用到，我也因为它尝试了一些新的服务，体验还是很不错的。我觉得这也是苹果的用意，用相对成熟的服务（例如iCloud和Apple Music）去带动剩下没有那么热门或是才启动不久的服务，一旦一项服务用的人多了，那么对于平台或是内容供应者都是利好的，于是便可以进入良性循环了。再几个月等新鲜劲过了以后，我再来更新一下使用心得吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于科技" scheme="http://zactiz.com/categories/technology/"/>
    
    
      <category term="科技" scheme="http://zactiz.com/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑年六月小结</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/07/01/june-2021-summary/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/07/01/june-2021-summary/</id>
    <published>2021-07-01T10:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-07-01T10:01:56.427Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说到六月的天，就不得不说南方的梅雨季，每天都随时要下雨的样子再加上无比闷热潮湿气候让人常常觉得不适。这个月一过也就意味着今年已过半，回看自己年初时候的愿景和计划，只能说是大差不差，勉强算是达成了一些。先来讲讲近期的事情。</p><ul><li><p>日语<br>这个月开始捡起了以前的日语学习，又从背五十音开始，但这最开始应该也是最枯燥的一部分。我为什么要动这个念头呢？主要是因为希望在一些空的碎片时间找一些能够用任何设备甚至不用设备就能做的事（是的，其实主要是在午休和上班摸鱼的时候）。这个时候反复背诵书写五十音就十分合适。</p></li><li><p>守望先锋<br>因为周年庆，最近我又玩起了好几个月没碰的守望先锋。这是一个我2015它开始运营就玩的游戏，所以即便几个月没动，突然上手依旧是挺得心应手的，没有任何不熟悉的感觉。（当然这也是因为这个游戏更新得奇慢无比，已经差不多一年没有出新角色了。）似乎有些怀念去年这个时候在家每天准时发车的晚上。顺便，它应该是我下一期游戏系列的主题。</p></li><li><p>手冲咖啡<br>之前看中了一套非常精致的手冲咖啡套装，却一直没有下手。在忍受不了公司简陋的雀巢自动咖啡机以后，我决定不如在家冲咖啡喝。手冲应该是投资成本最低的选择。于是从挑选滤杯、长嘴壶、磨豆器，再到寻找口味合适的豆子，也花了不少时间。顺便，如果有什么好喝的豆子，欢迎推荐给我。</p></li><li><p>旅行<br>勉勉强强达成了一个月出一次上海的计划，这个月临时决定去隔壁苏州，一来是真的很近，过去十分方便，二来节假日去城市里只要避开景区就不会人挤人了。接下来的一个月大概可以出一趟远门了，打算请一天假，目的地应该是北方城市，虽然具体还没决定好。最好是海边，好久没有去看海了。</p></li><li><p>编程课<br>计划从暑假也就是下个月开始在以前同学开的培训机构里开一个少儿编程课，正好我也想做这个事情很久了，既然同学那边有机会就一拍即合了。我的想法是每个周末拿出半天来上课，可能还要再花一些时间来备课。至少目前我的生活节奏足以应对了。另外，编程课只是第一步，接下来想带一个小团队，来去参加乐高机器人MindStorms相关的比赛。当年我初中参加这个比赛的经历让我现在都意犹未尽，边搭乐高边学习编程这种事谁会抗拒呢，这也算是延续自己的爱好。</p></li><li><p>工作<br>当初入职不久之后，就做好了这份工作做三年的打算，如果按照这个计划的话，现在已经是六分之一过去，我也已经完全习惯了这里的节奏。目前并没有让我感到不适的地方，也没有瓶颈的感觉，似乎每天都在学习新的东西，这让我有了一种公司是付我钱让我继续学习的感觉。我在的这个lab里的同事们也都友善简单，并没有感受到社会的复杂。那么三年过后的打算目前还没有眉目，可能重回校园读个书，如果疫情结束一切回复如常的话，去欧洲是个理想中的选择，边读书，边把整个欧洲游历一遍，这几乎是我的梦想。稳妥的选择便是回到北美，一切就又将是熟悉的生活了。不过这些都是后话，眼下的生活才是最重要的吧。</p></li></ul><p>这似乎又是平平无奇的一个月，翻了翻去年的六月小结，好像一切又有了因果。</p><blockquote><p>在这样的大环境下，家里也不断地催我回去。的确目前先回上海对我来说是个更习惯、安稳的选择。我过去曾不断地期待着回到上海生活的场景，但是真到了让我选择的时候却让我有些犹豫，我也不知道是在犹豫些什么，明明孰优孰劣那些理由早在我的脑袋里演算了无数遍，但真的让我做一个有可能不回美国的打算时，却有些不舍。</p></blockquote><p>去年犹豫中的决定促成了我现在的生活，其实很多事情不都是这样一步一步随着不同的决定而有了结果吗？它朝着某个只能前行的方向不断探索着，并最终成为了我们的生活。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>儿时琐事二三</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/06/12/long-long-ago/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/06/12/long-long-ago/</id>
    <published>2021-06-12T11:34:10.000Z</published>
    <updated>2021-06-14T09:50:01.804Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>可能是因为生活在浙江宁波的港口附近，家族似乎从很早开始便从商了。这也不难理解，作为近代最早通商的港口城市之一，在这里的人自然是从小就耳濡目染，并欣然接受到商业化所带来的直接经济效益。于是也不难理解，家里从小也没有太在乎我成绩如何，倒是常常对我说，成绩差不多就行了，还有很多更有意思的事情。</p><p>爷爷的父辈早些年在这里开过当铺，后来随着曾爷爷的离世就没有了下文，仅留下沿街四栋两层的独立房屋，分给我爷爷在内的四兄弟。这个对我来说的祖宅后来因为街区的改造，首当其冲被拆迁了，那时我不过五岁，于是小时候对于它的记忆大多留在了一本本相册里。</p><p>家门口的街道直接通到中心的商业街上，奶奶常常带着我走到那儿去吃生煎和小馄饨，那家生煎店后来名气越来越大，据说如今还有人从上海开车过去吃。而我对它的记忆则停留在了小时候，上一次路过那条街已经是下午，那家生煎店早已卖完当天的份额关门休息了。</p><p>小时候那会周围的邻居街坊似乎都认识我，于是家里会叫我去街角的杂货店打”老酒“，在南方一般把黄酒叫作”老酒“，除了做菜时候当作料酒以外，我们家还会煮沸了喝，冬天临近饭点，厨房里甚至整个家里都弥漫着热酒的香气。</p><p>说起酒，我奶奶总是在每年这个时候的杨梅季酿起杨梅酒（当地称作”小酒杨梅“），一缸一缸铺在杂货间的地上。于是接下来好长一段时间里，每餐一定会有餐前的杨梅酒。别小看了听上去温和酸甜的杨梅酒，这是以白酒为基酒酿制的，度数绝对不低，杨梅酸甜的果味略微掩盖了白酒呛人的酒味，让它变得容易入口许多。夏天的餐桌上，大人们喝酒我和奶奶吃浸过酒的杨梅。现在想想，可能爱喝酒这件事就是从小培养出来的吧。</p><p>房子的背后是一条长长的弄堂，每家的后门在白天总是敞开的，方便邻居街坊互相来往。每年雨季来临时，我记得我会把小木凳搬到后门门口，看着雨水从房瓦上滴落的样子，稀稀拉拉的雨声穿过整条弄堂，安静极了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="回忆" scheme="http://zactiz.com/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑年五月小结</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/06/06/may-2021-summary/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/06/06/may-2021-summary/</id>
    <published>2021-06-06T13:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-06T08:15:33.410Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>回想一下，自从高中毕业以后，五月基本上就是一年中最快乐的一个月。月初伴随着期末，长达三个月的暑假便正式开始。这种情形一直持续到了工作。</p><p>这个月的天气虽然热，但也不至于像夏天那样每天都不愿意出门，上海的五月处于春天的尾巴，夏天的温度不断地试图侵蚀，却被一场场春雨挡住了去路。在六月上海的雨季来临之前，我给自己安排了不少适合这个季节的活动，旅行、音乐节、森林公园。试图给这个五月增添些深刻的记忆。</p><p>回想起去年这个时候有了回国的念头，而如今这个念头照进现实，就如我想的那样发生了。我也不知道这种想一出是一出的决定到底正确与否，还是说这是每个人在这个年纪里都会面临的。去年这个时候还在为各种事情忙碌和烦恼，还伴随着离别前夕的伤感；如今不过一年，一切好像就有了翻天覆地的变化。就像「围城」的尾声，方渐鸿回想自己一年的经历那样，无论是此时的心态还是身处的环境和状态都已无法和彼时在大洋彼岸同日而语了。</p><p>和朋友提起近况，我回应道：“我似乎挺满意现在的生活节奏的，有足够的自由时间，也有足够的选择权。目前还不需要为那些沉重的事情做计划，也不必做出妥协和忍让的举动。再者，亲朋好友们都友好健康，并大多都在为自己热爱的事情所生活着，挺好。“这也许是因为我已经躺平了，我开始不再斤斤计较那些难以获取的事物，我开始关注起那些很稀松平常的事情，并从中获得幸福感。我开始肆意地支配起我的时间，每个周六周日我都可以去完成一些从来没做过的事情，即便有些事情其实还挺无聊的。</p><p>我也不知道这样让我毫无苦恼的生活将会持续多久，也许是未来某一天在工作上遇到瓶颈的时候，也许是将要面临一些来自社会的压力的时候，也许是某一天和身边的人发生矛盾的时候，又或许是意外来临时。但不管怎么样，至少在未来写20XX的五月小结时，我可以回想起我在曾经的某个阶段甚至说不出一件烦心事，这样状态的生活我也拥有过。</p><p>对了，这个月买了两本书，一本是白先勇的「纽约客」，正如题目一样，这一一本可以让你对纽约这个城市有更多印象的书，尤其是对于我们这些本就不属于那个地方的人们。另一本则是泰戈尔的诗集「吉檀迦利」，想拜读这册书已经很久了，更多的就等读完以后再更新吧。本来打算先把已有的书看完再买新的，但是一走进书店就把这念头抛在脑后了，管他这么多呢。</p><p>那么这个月就说到这，一起迎接夏季的到来吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我做了一个梦</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/06/02/a-dream/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/06/02/a-dream/</id>
    <published>2021-06-02T15:59:59.000Z</published>
    <updated>2021-06-06T03:28:30.194Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我做了一个梦。</p><p>我又看到自己重新又走在芝加哥中国城的街道上，走进一家常常光顾的餐厅，里面的陈设、桌上的菜单、还有前台收银的大姐，他们似乎没有任何变化，这一切似乎与我无关一般正常运转着。</p><p>确实，这一切理应和我无关地运转着。我的生活发生了翻天覆地的变化，但现在眼前的这一切却如同当年一样，似乎这部分时间被折叠了起来，收进了时空的裂缝里。可能我在他们的角度也是如此，我仅仅是一个曾经来过而如今又来光顾的食客而已，在这个相同的空间里以不同的时间交集。</p><p>墙上被架起的老实电视机好像永远都在放TVB电视剧，窗边鱼缸里的鱼不知是否还是曾经那些。我没有翻菜单，脑海里便蹦出了几个菜名，那就它们了吧，顺便再要杯冻柠茶。这里在周末总是爆满，小小的空间里密密麻麻地坐满了人，聚会无论大小，这里好像总是最稳妥的选择。</p><p>回到曾经十分熟悉的地方是一种特别的感觉，人的情感在此时因为环境而变得强烈，过去的情景浮现，在此刻被催化。</p><p>此时我似乎还是不敢相信我回到了这里，这里对于我已经变得如此遥不可及。也许我也知道，一旦我离开了那里，再回到某一家餐厅的机会将变得渺茫，我的最后一次光顾便是倒数一次两次了。</p><p>我还是没有等来我想要的菜，我没有看到它们从厨房出来这个梦就结束了。梦的结尾是夏天的傍晚，我坐在靠窗的位置上等待着，也许我还在等着谁又或许我仅仅是等着上菜而已。店里很安静，鱼缸里的水泵声变得十分突兀，还有电视里那永远没停过的粤语台词……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于自己" scheme="http://zactiz.com/categories/me/"/>
    
    
      <category term="梦境" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%A2%A6%E5%A2%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我为什么还在玩「阴阳师」</title>
    <link href="http://zactiz.com/2021/05/26/yys/"/>
    <id>http://zactiz.com/2021/05/26/yys/</id>
    <published>2021-05-26T12:20:20.000Z</published>
    <updated>2021-05-26T15:57:40.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h3><p>很久没更新这个系列，主要原因还是发现自己前两篇调起得太高，于是要找出这类有代表性且有很多点可以讲的游戏，并不是一件很容易的事情。可能接下来我更新的频率会高一些，涉及到更多种类或是平台的游戏，但相对应的，内容方面会根据游戏的内容量有所删减，这样会更好一些。这次带来的是当年一款现象级的手游——阴阳师，也是它开创了目前手游界最大的IP之一<em>（怕被打加上了之一，但是我觉得说是手游最大IP也不过分）</em>。</p><p><img src="/images/yys01.jpeg" alt=""></p><p>常常有朋友问我玩什么手游，我就会回答<strong>「阴阳师」</strong>和<strong>「明日方舟」</strong>。有时候有人就会问玩了这么久了吗？确实即便除去中间退坑的时间，我也已经签到了1500天，确实很久。<strong>便想分析一下我为什么还在玩这款游戏。</strong></p><p><img src="/images/yys02.PNG" alt=""> <em>在签到一百天时的记录</em></p><h3 id="欧皇本皇？"><a href="#欧皇本皇？" class="headerlink" title="欧皇本皇？"></a>欧皇本皇？</h3><p>我相信很多人退坑这个游戏是因为自己什么都抽不到。相比之下，我没有氪金过任何648，也没有冲动消费，可能是期待降低了，所以每次抽到东西总觉得很意外也很惊喜。更重要的是，<strong>我确实很欧</strong>，在早期SSR角色很稀有的时候，我上来就抽到了一个，没过几天又来了第二个，后面永远都是我养成它们的速度慢于我抽到新角色的速度，这就使得我从来也没有对某一个新出的角色有执念，然后冲动氪金，最后什么都没有气得删游戏。</p><p>即便在我退坑的一段时间回来以后，没多久又抽齐了所有的角色，也是让我感觉到了这个游戏对我的善意。大概是这个号本身就被标记上了<strong>“欧皇标签”</strong>。而很多当时一起玩的朋友，放弃也正是因为似乎被发配到非洲，从开始玩脸黑一直到退坑。这就像我一个朋友说过的，游戏这么多，这个玩得不爽换一个游戏玩就是了。</p><p><img src="/images/yys03.jpeg" alt=""> </p><h3 id="收菜放置手游？"><a href="#收菜放置手游？" class="headerlink" title="收菜放置手游？"></a>收菜放置手游？</h3><p><strong>这个游戏可能很肝，但也可以十分休闲。</strong>如果我累了，我只需要上线签个到，领一些每天送的东西，也就是只需要花一分钟收个菜，就可以了。我相信很多朋友都知道<strong>手游的体力系统</strong>，这个系统本质是让玩家不要一下子太上头，但又可以记着时常上游戏游玩，因为体力一旦到达上限就会有要清体力的压力。</p><p>手游因为可以随时玩的特性，所以比起端游，它更容易无限时长地游玩，很多人厌倦一款游戏就是因为它过多占据了个人时间。体力设定最早来自于<strong>「Candy Crush」</strong>（在相对出名的游戏里），体力系统算是改变了一个手游只能火一小段时间的状况，让玩家把刚开始玩游戏时的冲动劲儿延长，并配合上游戏开发团队规律地更新，便可以长线运营一款手游了。这个系统的坏处也是有的，玩家会意识到体力系统带来的强迫性，总会人抱着要是体力满了就浪费了的心理，于是可能差不多每隔八个小时或是半天就要打开游戏清体力，这无疑也是一种压力。</p><p><img src="/images/yys04.PNG" alt=""> <em>我囤积了几乎用不完的体力</em></p><p>而阴阳师早在两三年前就出了一个存储溢出体力的系统，相当于弱化了体力上限这个概念。而我经过长时间的囤积体力，现在有将近十万的体力，正常来说一百的体力，对于一个刷素材只要3点4点体力的游戏来说，这个数目的体力使得我再也没有了需要清体力的焦虑，这也是我不想玩时只要收个菜的底气。</p><h3 id="完全满足收集癖囤积癖？"><a href="#完全满足收集癖囤积癖？" class="headerlink" title="完全满足收集癖囤积癖？"></a>完全满足收集癖囤积癖？</h3><p><strong>说到囤积体力这件事，这个游戏非常好地满足了我的收集癖和囤积癖。</strong>我玩RPG类型的游戏时总有收集道具的习惯，但其实很多道具它们真的就是永远地躺在了我的背包里。这个游戏作为一个长线运营的手游，囤积素材道具是十分有成就感的，因为这让老玩家可以在游戏里无比从容。游戏里的基本指数都可以囤，金币、抽卡的符咒、体力、养成类素材。每次我看到自己上亿的金币，总有一种什么都不缺的满足感，我可以瞬间培养出一个套全新的队伍，我也可以用我的体力连肝三天三夜。游戏玩家会把自己称为“囤囤鼠”就是这么来的，可以囤积的游戏方式满足了包括我在内的游戏玩家那一部分囤积癖。</p><p>而抽卡恰好满足了我的收集癖，不仅要抽到它们吧，还会把每个人都培养一下，遇到喜欢的更是多培养几个，然后换上不同的皮肤。官方也有意地推出了众多收集要素的功能，精美的仓库（也就是放置收集到的人物的地方）设计也让收集变得更有成就感。</p><p><img src="/images/yys05.PNG" alt=""> <em>我的“仓库”</em></p><h3 id="更像一个养成类游戏了"><a href="#更像一个养成类游戏了" class="headerlink" title="更像一个养成类游戏了"></a>更像一个养成类游戏了</h3><p><strong>我也慢慢把这个游戏当作成了一个养成类游戏</strong>，每天上线领一些素材，或者恰好有活动的话进去打一打活动。最主要的还是期待新的式神推出，或者自己喜欢的式神有了新的皮肤之类的，然后把他们一个个养大，起个名字，上线时摸摸他们互动一下，大概也就这么多事情了。</p><p>其实换种方式看待这个游戏，它会变得有趣的多，当我这么把它当成一个养成类游戏以后，试想哪有一款养成类游戏可以运营将近5年时间，还保持每周更新内容，每个月添加新的养成对象的？而且每一个养成的崽儿都有自己的声优、多种插画、皮肤、3D建模、背景设定、相关剧情、官方周边，运气好的话还有角色设定相关的CV动画、手办等等，<strong>我敢说没有任何一款养成类游戏能做到这个程度</strong>，更何况这个游戏还能有其他玩法。</p><p><img src="/images/yys06.jpeg" alt=""> <em>今年「阴阳师」官方与「鬼灭之刃」的联动，和以前的联动一样把动漫角色搬到了游戏里</em></p><h3 id="官方对游戏IP的重视"><a href="#官方对游戏IP的重视" class="headerlink" title="官方对游戏IP的重视"></a>官方对游戏IP的重视</h3><p>可以发现网易试图把「阴阳师」这个IP打造成一个类似于「宝可梦」那种大型IP，比如之前火爆的以游戏内剧情为主题的音乐剧和近期的电影，还会举办线下活动，例如去年在上海的庙会祭典，与肯德基的联动，主题周边店的开业；当然还有几款同IP的衍生类游戏。一旦这个模式进入了一个良性循环：活动增加了玩家的用户粘性并且吸引了新的玩家，游戏玩家增多提升了游戏的流水，这些收入又可以支持出新的活动……不过当然这一切都因为背靠于网易这么一家大型游戏公司，公司前期有足够的资金用于投入于游戏，中期又有足够的资金度过成长瓶颈期，当玩家群体庞大且稳定以后，还能投入资金同于其他线下衍生品。</p><p><img src="/images/yys07.jpeg" alt=""> <em>以游戏剧情为蓝本的音乐剧</em></p><p>作为一款游戏的玩家，在院线看衍生电影，在周边店购买周边，在各种游戏展漫展上看到熟悉的COS，在线下参与到各种联动活动中，是一种很美妙也很令人兴奋的体验。正如你在地铁站、或是走在街上时，看到自己喜爱的游戏、电影、动漫、歌手的海报被印在墙上，这一定是一件令人惊喜的事情。</p><p><img src="/images/yys08.jpg" alt=""> <em>官方出品的相关电影第一部「侍神令」</em></p><p><img src="/images/yys09.jpg" alt=""> <em>线下节日祭典活动</em></p><h3 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h3><p>其实这次我并没有过多去讲「阴阳师」本身有多么好玩，或是里面人物地设定多么有趣，我考虑到这款游戏的体量已经十分巨大了，我也很少建议身边的人从头开始进来玩，确实会很花精力，也会感到挫败和失望。如果对日本的妖怪故事有兴趣，对阴阳师的故事有兴趣的话，完全可以去看看相关的电影、还有「梦枕貘」的阴阳师系列小说原著。此时我又要拿出「宝可梦」来举例了，我相信绝大多数人喜欢宝可梦都是从动漫电影和漫画开始的吧，这大概就是IP游戏的厉害之处，游戏慢慢成为了巨大宇宙的一部分，不论你是喜欢看电影漫画动漫、还是喜欢买周边，你都可以轻松的踏足这个宇宙，去探索其中精彩的部分。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        
        
          
        
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="关于游戏" scheme="http://zactiz.com/categories/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
    
      <category term="游戏" scheme="http://zactiz.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
